【如果供樓不快樂】低調置業討論區（239）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/11/2公佈,，中原城市領先指數183.70，按周暴跌0.58%

【等跌等到我心痛】低調置業討論區（238）

上一個post，歡迎繼續討論

lm

留名

Lm

剛收到9月份的貨幣供應量(M3)是連續3個月上升，為14.1754萬億港元，是歷史上的次新高！資金如此多，大型銀行存款量約是借貸總額的4倍左右(以恒生銀行為例)，怎大幅加息？

原來M3升返3個月

M3唔計

咁M2囉

LM, 還我雲巴標題

啱啱經過大眾銀行門口，由12個月定期2.35%落返去1.95%

好在我2.4%一早做咗

又話加息

話時話聽日又到沈判日

可能成班齊齊做仆街仔食政府。

癲佬留名

甩手排公屋？

公屋又得 居屋又得
識玩就得

都唔奇，甩名可以買樓可以申請公屋

「負資產」與「銀主盤」的關係

經絡按揭轉介首席副總裁劉圓圓

大家最近若有留意地產新聞，都不難感覺到樓市正在降溫，因為基本上每天都可以看到二手估價不足、成交額下跌、銀主盤及負資產趨增的消息，而最近幾個一手樓盤的銷情亦未見以往般群情洶湧。樓市負面消息不絕於耳，最近筆者收到不少查詢，問及在樓價下行的情況下，會否導致負資產及銀主盤增加，現在試著與大家一起探討。

首先，究竟何為負資產？什麼是銀主盤呢？簡單來說，負資產即是未償還的本金價值高於資產的市值。假設業主當時樓價500萬，承造八成按揭，借貸額即是400萬，兩年後尚餘貸款380萬，但其後樓市下滑，樓價下跌三成至350萬，那業主便「資不抵債」，成為負資產人士。而銀主盤的意思是業主持續一段時間未有依時還款，而遭承按人循法律途徑收回物業，將其拍賣或放售，以抵銷按揭債務。

很多人亦會誤以為，當樓市轉弱時，便會出現很多負資產人士，繼而銀主盤個案將會攀升，其實兩者沒有必然的關係。即使成為負資產人士，只要你仍有工作，並且有能力供款，那物業就不會成為銀主盤。事實上，1997年金融風暴，樓價曾一年間下跌五成，而當時即使負資產人士大增，大部份業主都選擇咬緊牙關渡過，銀主盤未見大幅上升。可惜其後不斷有公司裁員、倒閉，失業率大增至8.8%，至2003年負資產人士曾一度超過十萬宗，即每五個供樓人士便有一個屬負資產，失業人士未能供款以致被債權人收回物業拍賣，令銀主盤數量突破逾萬個。

受惠於近年樓價不斷升值，加上息口持續低企，負資產自2017年首季起，一直保持零宗的個案。即使現時樓市轉弱，去年有報導指出香港逾六成的業主已將物業供滿，相信按揭貸款額尚餘一半或以下的人士亦為數不少，因此即使短暫的樓價下跌亦難以影響此類人士。惟近年興起選用發展商提供的高成數按揭，此類按揭瞄準準買家首期不足、市場剛性需求大、按揭計劃不受金管局監管等利好條件，吸引不少一手買家選擇此類型計劃入市。不過，當業主按揭成數越高，樓價下跌時成為負資產的機會亦會越大。而選用這些高成數按揭計劃的人士未必通過金管局要求的三厘壓力測試，負擔能力成疑，因此如遇上加息及樓價下跌兩大不利因素時，供款壓力隨之增加，甚至有可能供不起而成為銀主盤。

筆者預料，未來半年樓價仍會處於橫行狀態，若經濟不明朗因素加劇，有可能率先影響部份承造高成數按揭的買家，令未來負資產及銀主盤數量增加。

撰文：劉圓圓 經絡按揭轉介首席副總裁

頭先搭車經過房協個居屋鳳鳴臺(?)，屯門工業區對面馬路嗰個，起到好高層，應該離平頂唔遠，諗唔起拆咗天秤未

因為用防墮網包實晒，睇唔到外型

會唔會好娘，雖然係本土牌子

今日好多巴絲返黎留名
圍爐圍到六七十人長期係度

【逆市破頂】萃峰三房4200萬 實呎逾3.5萬破頂 (16:21)

文章日期：2018年11月8日

樓市好淡爭持，市場出現減價成交下，部分屋苑仍以新高價易手。灣仔萃峰有三房單位以呎價逾3.5萬元沽，創屋苑新高。中原分行經理林偉業表示，萃峰錄得今年第4宗成交，單位為高層A室，實用1185方呎（建築1551方呎），3房套間隔，新近以4200萬元易手，實呎35443元。原業主於2010年8月以2565萬元買入，持貨8年，帳面獲利1635萬元或64%。

係咪我搵個大插既成交就會有正評？

笑話， 低置仔貼咩都係負皮。

公海個首置post，垃圾的花生不斷入去撩交嗌借機又想貼入息同戶口

仲有隻屈狗

貼左半小時就有 4 個添
可能係打破左一些人對大跌既期待？

騎呢樓則！300呎內建5廁 趕上車首選？ (14:00)

買嘅人可以考慮發展租借廁所行業？

【東網專訊】有時趕返工返學，難免同屋企人「爭廁所」。大角咀有屋苑放售，300餘呎的單位竟標明有5個廁所，引來網民嘩然。

Facebook專頁「青山酒飯」星期三（7日）張貼一則樓盤廣告，一個實用面積315呎的單位，放售近500萬，惟奇就奇在，該單位內有5廁2房。

廣告並沒提及飯廳、客廳、廚房，惹來網民質疑單位原為劏房，現時將分隔牆拆去後合併出售。

有網民笑言單位猶如公廁︰「500萬買廁所」、「房門連接廁所，便便咪臭死」、「即係有廁冇廳」。

雖然未知廣告是否手民之誤，但為趕「上車」，港人會否連奇則都「有殺錯冇放過」？

單位300餘呎竟然有5個廁所。（互聯網）

朋友住格離個兩棟大廈其一，環境幾靜，但樓下咩都無得買，得老人院，不過佢話附近會起公屋，可能會多返啲鋪

圖*

我都收到，但睇新聞，屋宇署話無即時危險

力生廣場的管理公司萬生物業代表回應《蘋果》時指，最新在網上流傳的圖片（指天橋可能倒塌）已是兩年前拍攝，與目前情況有分別，難以理解貼相及造謠者的用意，公司強調是次天橋搭棚只是正常維修保養工程。

Fake news

【豪宅有市】產業署售出6豪宅 寶城大廈7380萬沽雙破頂 (18:29)

文章日期：2018年11月8日

產業署公布，上月初截標的一批豪宅單位，最終售出6伙，總值2.85億元，當中涉及部份高價買賣，如實用2410方呎的西半山寶城大廈B座8樓B2單位，以7380萬元售出，實呎30622元，售價及呎價均創屋苑新高，實呎首破3萬元大關；而屋苑對上最高價成交，為2015年5月由藝人劉愷威與其妻楊冪以5980萬元購入的B座極高層單位，實用同為2410方呎，實呎24813元，現成交價較3年半前紀錄高出23%。

巴打用邊間集運？同埋上個po條窗簾link開唔到，可否再貼？

謝

唔該曬

點用腦魔gif

上下水

重新開app得左

好耐無見
最終你果一千萬買左邊？

痴線，巴打你似認錯人

雙11奇景

到時個個都係

毒撚自己上兒登

封左個面

幾高要用張sofa估計，坐係sofa對眼嘅高度就係，如果要微微抬頭嘅，高過電視機中心少少，平視嘅咪電視機中心平眼，要輕微𢱕低頭睇咪電視機中心落少少，取決於你買乜嘢sofa

根據記憶，P記師父會嚟到問係咪上牆嘅，P記電視機冇記錯架同座都有，唔使另購

唔該V巴先
我想個電視郁得，自己買左個架
如果係咁，Pan 記師父會唔會幫我裝埋 ？

咁唔肯定

抽完居屋應該又會多一班購買力出黎

咁唔理喇，搵師父裝左先

凍0茶走田

暫時帳面跌左幾多？

咁短時間好難搞

我有個前同事差唔多每個禮拜都飛一飛，有時台灣有時日本，星期五收工就飛，星期日返香港，好痴線

又加息 mola mola

交通時間去咗一大截，台灣還可以，日本實在等如趕嚟趕去，5日4夜最低消費

屋苑故事：香港樓市探熱針
嘉湖歷盡天堂地獄

有「炒家樂園」稱號的天水圍嘉湖山莊，近日呎價跌穿9,000元，淪為「跌價樂園」。無論在樓市高峯或低谷，嘉湖的成交都帶有指標性。早年嘉湖每月可有150宗成交，單位細、銀碼亦細，既吸引炒家經紀合資、亦有師奶組團炒樓，炒家用家通殺。但今時今日，嘉湖一個月也只有20單成交，成交疏落之餘，樓價更貴得難以讓年輕人「成功上車」。這個新界區藍籌屋苑，每遇升跌市反應都特別大，是香港樓市的探熱針。
撰文：吳宛盈

中原區域營業董事王樹明（Joyce），於97年初由大埔調往天水圍當代理，就是看準這個炒家樂園成交多、佣金多。「當時有一批炒家由海怡半島轉戰嘉湖山莊，貪其lump sum細容易炒，一日開四、五張單是平常事，而且完全不用帶客睇樓，只坐在舖頭跟客人傾價錢及成交期，很多單位都摩貨幾轉，收入多又有成功感。」

她估計97年樓市高峯時持貨最重的炒家，手上有逾百個單位，亦有師奶兵團合夥炒樓，在代理行放下大叠支票，價錢合適即時「扑錘」，每間賺八至十萬就極速甩手。當時兩房升至585萬、大三房升至逾700萬高位。發展商開售新期數，更找來身價不菲的黎明做代言人，廣告中金句：「嘉湖山莊，可能係最理想嘅豪宅！」堪稱經典。雖然將嘉湖捧為豪宅實在浮誇，但最後一期開售的美湖居，實用均價已由91年的2,000多元，升至6,200元，六年間樓價大升兩倍，較最近六年整體樓價升一倍更為誇張。

但隨着金融風暴殺到，樓價一直下跌至沙士谷底，入場價一度低至60萬有找，是高峯期的十份之一。Joyce指沙士期間，炒家不問價出貨令樓價低殘，但成交量仍較現在好，而選擇嘉湖的用家，一般是財力較弱的上車客，所以每遇升跌市反應特別大，是故嘉湖被喻為樓市探熱針。

另一邊廂，早在1992年，以近200萬元買入第三期翠湖居大三房樓花的關太，親身見證樓價大上大落的瘋狂歷史。原本一家四口居於屯門兆康苑，眼見兩名女兒年紀漸長，希望可以升級至三房，資金所限唯有選擇搬到天水圍做開荒牛。「有朋友的親戚在98年高峯期以300萬買入兩房，跌剩一半，被銀行收樓後都不夠還債，又不想申請破產，結果要走佬。」沙士期間更為慘烈，她的單位一度跌剩70、80萬元，變成負資產，幸好工作穩定捱得過，「記得2007年有天見到鄰居搬屋，單位跟我一樣大，只賣159萬，比十幾年前一手價都平幾十萬，你話幾慘。」

回想當開荒牛的日子，關太指最大問題是交通，「入伙時輕鐵天水圍綫仍未通車，除嘉湖三期住宅外，全區只得公屋天耀邨，連房委會都要出盡優惠如租金半價、加大單位等吸引人遷入。」當年在屯門讀初中的大女兒Fanny回憶，當知道要搬入天水圍時萬分不情願，因區內僅得小量巴士線到元朗、屯門，上學要花大半小時，之後關太更曾由屯門調往九龍、港島區上班，每天用三、四小時坐車是尋常事。

隨着輕鐵及三號幹線通車，多個公屋、居屋陸續落成，交通配套明顯改善。Fanny指，置富嘉湖前身嘉湖銀座商場於99年開幕，是區內大事，「銀座落成時最興奮，冇諗過天水圍都可以有大型商場，有麥當勞、有戲院，覺得好巴閉好威！」另外，有長實出資1.1億元興建的天水圍公園，設在屋苑正中，方便各期住客共同享用，屋苑內亦有體育館、泳池、運動場及多所學校。

關太現已退休，她笑言經過四分之一世紀，看着嘉湖由不毛之地變成樣樣齊備的社區，已愛上嘉湖，早幾年更以退休金多買一間養老。「雖然天水圍越來越多人，但始終地方大，不像市區人頭湧湧，而且空氣好，環境亦寧靜，非常適合退休人士。」最令她捨不得搬走的原因，是單位飽覽天水圍公園景色，是真正的「心曠神怡」。

召喚林太

澳博蘇樹輝兒子蘇文藻 斥7000萬購帝景園

市場再錄名人入市個案，據土地註冊處資料，中半山帝景園1座高層B室，面積1794方呎，於上月以7000萬連車位易手，呎價39019元，買家以個人名義登記，為蘇文藻(SO MAN CHO)，其中英文名名稱，與澳博行政總裁蘇樹輝的兒子相同，料為同一人。

根本無跌過
報紙佬又鳩吹

好似凶宅黎

你真風趣~~~

重好風騷添

高雄可以搵地產睇吓樓，食吓好西

飛機飛咗3粒鐘+上落機時間，預早個零鐘佢機場，前後冇咗11個鐘，仲未計落機去酒店check in時間

早機去晚機返得過趕字，兼累，我寧願去澳門睇演唱會食好西酒店游水做gym好過

我一向10:00之後機 寧願去多2日都唔想趕

大陸人多到....

越供越平(樓價)

10連跌, 破左2015年紀錄, 直逼2008年15連跌紀錄

陰乾式咁跌

樓主都係唔好開po, 發覺你開咁耐po跌足咁耐, 正瘟神

支持

條撚樣起埋啲on9名加個笑樣好挑釁, 好想打柒佢

個個低智業主都係咁架啦
習慣下

果個on9仔黎, 年年唱淡梗有一年中, 改個名自己就變左樓神

總之一定要買啦

麥軍

收工先真

自住供得起驚西咩，邊個下下可以低位撈貨，發展商都做唔到，何況我地平民，買貴左心理係唔好受，好似97果班咁坐左15年，但最後供完始終係自己，10年20年後始終個價值係到，咪當逼自己草下錢，始終平均黎講一定好過班無樓不斷想等沙士價班人。

呢位清好認真

升咗有特飲
低息加錢叫cot
跌咪飲番熱飲囉

【買家付辣稅入市】皓畋兩房1325萬易手 賣方帳面損手34萬
文章日期：2018年11月9日 16:41 Share
圖1之1
樓市吹淡風，何文田新入伙大型樓盤皓畋錄蝕讓個案。

市場消息指，該單位為1座低層B室，屬實用面積681方呎2房連書房戶型，新近以1325萬元易手，實呎19,457元。據悉，原業主於2016年5月以1358.59萬元購入，因SSD（額外印花稅）仍未鬆綁下轉售物業，新買家願意繳付樓價10%（即132.5萬元）SSD入市，而原業主帳面蝕約34萬元或2.5%。

圍爐

無錯，所以最緊要係守得到有工開供得起，而家咪又係守得雲開過千萬身家。雖然梗有人話如果700萬買沙士樓而家過億身家添。但依啲無得講。幾多人依十幾年想等沙士價錯過幾多上車機會。所以自行決定啦，不嬲世界就係成王敗寇。不過我覺得肯腳踏實地就唔會衰得去邊。賭博炒炒賣賣十個九個遲早仆街。

乞衣狗3zero自己都係供間乞衣劏房

但就以為自己有資格笑保升

找數未

樓價UPDATES︰業主繼續減價出貨 個別盤交投增 (21:32)

【東網專訊】二手業主減價，個別屋苑交投稍為增多。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鴨脷洲海怡半島19座中層C室，兩房套連儲物房間隔，實用面積約581方呎，以約24,000元放租，議價後減價1,000元，以23,000元租出，實用呎租約39.6元。

●跑馬地南榮大廈中層C室，實用面積372方呎，獲租客以14,500元租入，實用呎租約39元，新租客為外區客，為鄰近兒女學校，決定租入上址。

●西灣河嘉亨灣2座高層E室，實用面積490方呎，兩房間隔，獲租客以23,000元承租，實用呎租約47元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●牛頭角淘大花園本月錄約6宗成交，包括J座中層5室，採兩房設計，開價600萬元，放盤僅一天，即獲買家洽購，議價後以565萬元沽出，實用面積391方呎，折合呎價14,450元。

●西南九龍浪澄灣2座高層E室，兩房海景單位，實用面積約560方呎，以約27,000元放租1日，減價1,000元，外區客以26,000元承租，實用呎租約46.4元。

●牛頭角得寶花園E座低層8室，實用面積約265方呎，一房兩廳間隔，望園景，由8月份以510萬元叫價放盤，多次減價後，終減至390萬元成交，減幅約24%，實用呎價約14,717元。

●將軍澳新都城本月暫錄3宗買賣，其中1期1座中層C室，實用面積364方呎，兩房一廳間隔，議價後以585萬元成交，實用呎價16,071元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭怡翠花園2座高層B室，三房連套房間隔，開價約1,400萬元，議價後連車位以1,350萬元沽，實用面積1,033方呎計，每方呎價13,069元。

●屯門居屋兆畦苑A座高層18室，兩房一廳設計，減價700元後，區內租客以8,800元租入，以實用面積443方呎計，折合呎租19.9元。

●大埔公屋運頭塘邨運來樓高層12室，實用面積443方呎，獲白居二買家以280萬元承接，實用呎價6,321元。

●沙田第一城50座高層C室，實用面積304方呎的兩房單位，望園景，開價540萬元，放盤1個月，獲上車客以500萬元承接，實用呎價16,447元。

●西貢大網仔早禾坑雙號屋全幢，建築面積2,100方呎，望海景，以1,950萬元沽出，建築呎價9,286元。

●屯門邁亞美海灣6座中層A室，外區客以18,000元租入，實用面積816方呎計，折合呎租22.1元。

●沙田居屋愉翠苑愉勤閣低層1室，實用面積516方呎，兩房一廳間隔，未補價第二市場售440萬元，實用呎價8,527元。

●馬鞍山聽濤雅苑1座低層D室，實用面積870方呎，三房兩廳間隔，原開價1,080萬元，放盤兩個月，以1,070萬元沽出，實用呎價12,299元。

●馬鞍山迎海1座中層C室，實用面積790方呎，兩房一廳間隔，原開價1,150萬元，放盤7個月，最終獲換樓客以1,038萬元承接，實用呎價13,139元，低市價約6%。

●屯門公屋良景邨良俊樓中層25室兩房戶，實用面積489方呎，白居二中籤者，獲減價60萬元後，以未補價第二市場價220萬元購入，實用呎價4,499元。

●屯門錦華花園B座高層2室，實用面積348方呎，兩房一廳設計，租客一次過預繳半年的租金，即獲減租500元，以月租11,500元租入，實用呎租為33元。

斜坡範圍特大 逸璟‧龍灣業主須自費保養

國企的中冶置業進軍香港一手市場，首個住宅新盤荃灣西逸璟‧龍灣首批50伙已開價，屋苑坐落青山公路青龍頭段108號，依山而建，鄰近大型屋苑豪景花園，逸璟‧龍灣由兩座16層高物業組成，涉198伙。

有興趣的準買家應花時間留意樓書資料，根據樓書內「斜坡維修」一項，指明批地文件規定發展項目內業主須自費保養斜坡的費用，列明有關保養所進行工程的費用構成管理開支的一部分，由業主支付，並相應地可向業主收回。而據附設的圖片所見，項目後面有護土牆及斜坡，其中護土牆的範圍面積比發展項目面積還要大。

地產站向有關發展商方面查詢項目預計管理費資料，獲回覆暫未公開。

除了斜坡維修方面，買家亦要留意項目單位設有不少減低噪音的設備，如固定玻璃、維修窗口、縱向隔音鰭等，分布客飯廳及睡房等。

要睇斜坡擋土牆的規模同埋斜坡斜度
不過得200戶夾，輕輕一整都幾皮嘢

逸璟‧龍灣首推50伙 主攻1房 折實$368.8萬起

新盤銷情減慢，主打1房的荃灣西逸璟‧龍灣未受影響續出擊，首推50伙，主攻1房單位，折實呎價$1.18萬至$1.59萬水平貴二手出擊，最快月內推售。

雖然一手銷情轉弱，但再有全新盤應市，國企的中冶置業進軍香港一手市場，首個住宅新盤荃灣西逸璟‧龍灣上月批預售，今公布首張50伙單位，佔項目全盤25%。50伙單位一律屬於第1座，戶型包括1房至3房，價單定價$444.3萬至$1,748.8萬，價單呎價$14,203至$19,122，發展商提供多款付款方法，以120天即供最高17%折扣計，整批折實樓價由$368.8萬至$1,451.6萬，折實呎價$11,789至$15,872。

首批單位中以1房為主，面積300至443平方呎，價單定價$444.3萬至$799.1萬，因提供海景1房，故樓價分野較大，若用盡折扣計，1房折實樓價$368.8萬至$663.3萬，折實$600萬樓下只有非正海景的E、F室單位，共14伙，當中全盤暫時只有1伙折實平過「4球」，見於1座2樓E室，面積300平方呎1房，折實$368.8萬，折實呎價$12,293，屬於項目「廣告價」單位，若以樓上的1座3樓E室折實樓價$450.1萬作比較，樓層加幅達22%。至於前排正海景的B、C室單位，面積較大，折實樓價$608萬至$663.3萬，跌出八成樓揭要求。

比鄰豪景花園近期呎價$1.2萬

至於項目實用522平方呎2房折實$615.4萬起步，最貴一戶2房則要$745萬。反觀近千呎3房單位，折實樓價清一色貴過$1,330萬。

以一手條例下的地區荃灣西作準，2013年一手例實施至今只有海瀧珀及星岸兩盤已開售，僅得星岸有提供分層住宅，7月份一宗複式戶呎價$3.5萬，惟樓盤質素、品牌及位置上有明顯分野，難作直接參考。

若以二手作比較。資料顯示，比鄰的大屋苑豪景花園10月二手錄得2宗買賣成交，1宗屬於標準單位，為4座中層B室，實用面積513平方呎，以$618萬成交，呎價$12,047。至於屋苑再之前呎價更低見$9,000左右水平。碧堤半島近期實用均價$13,918，呎價上比逸璟‧龍灣平，位置、配套等亦較為理想。

中冶置業香港營銷總監胡英指，項目定價參考區內物業，考慮項目景觀因素，睇好香港市場，認為項目物超所值。對於項目上月批預售即推出市場是否與一手市場差有關，胡氏解釋因項目明年中交樓，現時是成熟推盤時機，視乎收票才決定是否下周賣樓。美聯物業住宅部行政總裁布少明認為項目貼市價，碧堤半島近期呎價$1.4萬，項目無法同比鄰樓齡舊豪景花園作比較。

逸璟‧龍灣坐落荃灣西青山公路青龍頭段108號，由兩座16層高物業組成，涉198伙，實用面積261至最大3,857平方呎，預計關鍵日期已由早前今年12月31日延長至明年6月30日。

分分鐘唔止，斜坡修葺工程唔平，隨時要搭大棚擺機打泥釘、做噴漿之類，發展商如果冇做慳皮做等業主夾錢大撚鑊

好正路，呢啲咁嘅我唔會去迫

傢俬都有咁好

個510 鳩開價
高屠最高都係賣過483
中低層今年都係賣400-450左右
跌左10%

信報紙佬講野真係雙目失明..
尤其毒果最鐘意鳩up

一陣又大把on9仔話你唔計唔計

唔緊要, 只講唔計果d
見一個block一個
事實係跌左10%, 冇得拗...

銀行斷9估
業主亂9叫

同意，不過跌左咪跌左囉，so?

如果想過左SSD換貨 可唔可以SSD前搵AA賣, 再將正式成交期拖到SSD完果之後果日?

你大單位相對平返
重鬼有人吼細單位咩

紅撚哂點貼呀

跌左又影響唔到生活，吹到樓爆又如何

咁唔知喇 呢間行過減緊，舊年我買咗個電鬚刨半價，比老豆

等陣我去完超市望望

P記舖換購嘅風筒一定平，188，原價接近3嚿水，我有一個

慣咗自然風乾

就算大舖問佢一樣有折/有額外嘢送，唔問佢就當唔知 賺多啲

最近CEO朋友送咗個3千銀大神風筒比佢，用過嘅，換咗個5千幾，CEO話大神風筒吹得鬆散啲唔貼頭，完全心理作用，係大風啲之嘛

我都唔用風筒嘅

買電視送咗個P記風筒
會吹女王個頭

屯門豐連有18伙預租盤 開放式叫租$1萬

祥益地產分行經理黃文樂表示，屯門豐連至今暫時只有2宗預租成交，錄於6月份，包括567呎1座高層E室，月租$11,750，呎租$20.7。目前屋苑只有18個單位預放租，業主亦已暫停更新叫價，打算收樓後再部署。租盤以開放式居多，平均實呎叫租$35。現時開放式單位最平月租$1萬，1房單位入場需$1.1萬，2房最平則需$1.4萬。黃文樂指，目前已有租客查詢，但普通仍想先睇樓再考慮，而業主則希望至少租$1萬或以上。

珀御現時亦已有12伙預租盤，較6月份升一倍，租盤包括開放式至2房戶，最平的中層296呎開放式單位叫租$1.2萬，而1房及2房最平單位分別354及472呎，正以每月$1.2萬及$1.7萬放租。黃氏指，開放式租金有望回落至$1萬至$1.1萬。

參考同區租務，區內屋苑盈豐園目前有3個租盤，最平390呎高層單位正叫租$1.15萬。比鄰的海麗花園新近錄得412呎2座中層F室租務，月租$1.1萬，呎租$26.7。屋苑只餘3個租盤，最平叫租$1.38萬，實用452呎。至於附近的寶怡花園，本月錄得415呎1座中層C室租務成交，以$1.08萬租出，呎租$26。屋苑現時只有2個租盤，最平415呎單位叫租$1.05萬。

好似有，煲仔飯一定有，食過

V巴小心

【東網專訊】屯門鄉事會路83號V city，今午（10日）1時許，一名姓黎（5歲）女童偕姓蔡（37歲）母親，到上址一食肆食午膳，女童的腳部突感刺痛，懷疑被針拮中，其母親大驚報警。警員接報到場，在該座位發現一支約4厘米長的縫紉針，經初步調查後，案件列作「求警調查」，交由屯門警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕，而女童則送往屯門醫院治理。

屌奶星

咁多間唔知邊間，好難防，今晚自己煮 已食完

呢條友算把喇

仲未睇岩暖風機，巴把們有無推介

今日好靜，因為平時好落力留言個幾條友星期日出晒去企街乞人買樓

我以前架被CEO撞咗整咗8皮嘢賣咗，驚危險 唯有大家都坐車

唔敢買，驚CEO揸出事，冇就搭車，call的士，安全要緊，佢手車唔安全，過隧道冇俾錢被人罰都得嘅

行咗巴士條免付款線

尋晚開咗成個通宵先有一張單

咁早醒

唔係HDMI輸出? 得PS4 slim

如果冇買轉插

幾時樓爆

你屋企漏煤氣咪樓爆囉
快手的話幾分鐘就得

樓價UPDATES：業主減價吸引買家「搵平盤」 (17:50)

【東網專訊】二手業主紛紛減價，吸引買家出動「搵平盤」。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地樂榮閣低層H室，原則兩房改一房，原以24,500元放租，近日減價1,500元，以23,000元租出，實用面1積428方呎計，折合呎租約54元。

●西半山雍景臺2座中層G室，實用面積約1,119方呎，為三房兩廳連一套房及士多房間隔，外望樓景，由開價60,000元降至58,000元，以全包價租出，實用呎租約51.8元

●鴨脷洲海怡半島11月暫錄得9宗租賃成交，平均呎租約40元，屋苑19座高層H室，實用面積871方呎，三房套間隔及多用途房，坐享園景及海景。以38,000元租出，實用呎租43.6元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍灣德福花園暫錄2宗成交，平均實用呎價14,971元，單位為N座高層11室，實用面494方呎，兩房間隔，享海景，最初開價850萬元，議價後以800萬元沽貨，累減50萬元，實用呎價16,194元。

●牛頭角淘大花園本月暫錄約6宗成交，平均實用呎價約14,637元，成交包括J座中層5室，實用面積約391方呎，兩房兩廳間隔，本月放盤叫價580萬元，經議價後減至565萬元沽出，實用呎價約14,450元。

●長沙灣昇悅居2座高層D室，實用面積489方呎，兩房間隔，獲區內客以18,500元承租，實用呎租約37.8元。

●將軍澳峻瀅2座中高層C室，兩房間隔，引區內上車客承接，成交價約610萬元，實用面積497方呎，折合呎價約12,274元。

●長沙灣喜薈3座高層D室，一房間隔，實用391方呎，主以約17,200元放租約1日，區內夫婦睇樓一次即洽詢，議價後減至16,500元租出，實用呎租約42.2元。

●奧運站維港灣6座高層E室三房單位，實用面積約602方呎，以約3萬元放租2個月，外區客睇樓兩次，獲減價2,000元，以28,000元承租，實用呎租約46.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山銀湖．天峰7座中層H室，實用面積699方呎，三房兩廳間隔，原開價1,100萬元，放盤兩星期，減價80萬至1,020萬元沽出，實用呎價14,592元。

●粉嶺公屋華明邨康明樓低層18室，實用面積約443方呎，現為兩房兩廳間隔，9月放盤，當時叫價280萬元，近日減至215萬成交，減幅達23%，實用呎價約4,853元。

●大埔美豐花園A座中層7室，實用面積296方呎，以每月11,000元租出，實用呎租37.2元。

●大圍居屋富嘉花園1座高層C室，採兩房間隔，原以595萬元放售，及後微減3萬，以592萬元易主，實用面積426方呎計，折合呎價約13,897元。

●馬鞍山迎海8座高層C室兩房單位，實用面積約501方呎，10月中開始放租，原叫租21,000元，減租2,500元或約11.9%，最後以18,500元租出，實用呎租約37元。

●馬鞍山薈朗2座高層A1室，實用面積約322方呎，屬一房間隔，開價約18,000元放租，一對區內夫婦客承租，成交月租約15,500元，實用呎租約48.1元。

●天水圍嘉湖山莊賞湖居2座中層C室，實用面積551方呎，三房兩廳，減價700元，獲名區內客以12,300元即睇即租，實呎租22.3元。

●屯門居屋兆康苑N座高層6室，實用面積431方呎，兩房一廳設計，以月租10,500元獲即睇即租，實用呎租24.4元。

●天水圍居屋天富苑F座高層6室，實用面積650方呎，三房兩廳連套廁，獲新白居二中籤者，於未補價第二市場以410萬元購入，較開價低10萬元，實用呎價6,308元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居9層低層C室，實用面積54方呎，三房間隔，月租叫價13,200元，放盤兩星期，最終減價9%，以12,000元租出，實用呎租22元。

●大埔溋玥．天賦海灣2期溋玥12座中層E室，實用面積620方呎，一房間隔，以19,000元租出，實用呎租約30.6元。

●元朗YOHO Town本月錄6宗買賣，較上月只錄得1宗成交增多，屋苑1座低層F室，實用面積393方呎，兩房間隔，以約590萬元易手，實用呎價約15,013元，與同類今年高位約678萬元比，回落約13%。

【再創紀錄】海傲灣實呎高見2.4萬貴絶油塘
文章日期：2018年11月11日 21:07
Share
圖1之1 - 海傲灣外觀
九龍建業（0034）油塘海傲灣，雖然銷情慢熱，但呎價再創油塘新紀錄。發展商表示，海傲灣今天售出4伙，套現超過2800萬元，售出單位主要為兩房及一房戶。九建事務及銷售部總經理楊聰永表示，其中一組客戶斥資約1600萬購買20樓中層兩間相鄰的全海景單位，單位實用面積分別為264呎一房及391呎兩房，平均實呎分別為24,269元及24,366元，估計其後高層單位可達28000元水平。

資料顯示，單位成交實呎2.4萬元，已創下油塘分層標準戶新高。海傲灣周六及日兩天，合共售出17伙，套現接近1億元，為過去兩天交投最多的一手新盤。

上車客回流二手斥資610萬元入市峻瀅2房

美聯物業將軍澳蔚藍灣畔分行高級分區營業經理林振聲表示，用家回流二手市場，經該行入市峻瀅2房戶，成交價約610萬元。

上述成交單位為峻瀅2座中高層C室，實用面積497方呎，建築面積約656方呎，屬2房間隔，單位居住環境寧靜，且價格水平合預算，吸引區內上車客承接，成交價約610萬元，折合實用呎價約12,274元，建築呎價約9,299元。

原業主於2012年7月以369.2萬元購得，是次轉手帳面獲利約240.8萬元，升值約65%。

今次撰文講下樓市，先問自己幾條問題：未來兩三年的宏觀環境如何？樓價會否跌？跌完會否回升？應否賣樓？應否買樓？跌多少才應該賣樓？先聲明：投資是嗜好，非專業；寫文是分享，非建議。

先講自己觀點：環球量寬和低息格局不容易改變、中美關係緊張多變但不至於引發金融危機、香港貨幣和銀行體系健全、土地供應仍不足以應付人口增加。在這背景下，雖然環球資產市場很大機會進入下行週期，但我相信這是後環球金融危機（post-GFC）新常態下的週期：（i）會行得好慢，但不會太嚴峻；（ii）中國頂得住，會輕度影響香港，但不至於資金急速外流；（iii）最終出現一個或多個最脆弱點（the weakest links：可以是意大利主權風險、Brexit、Tech bubble、LIBOR被廢除、私募基金虧損等等，但我相信不是中國或亞洲），令到美聯儲需要停止加息甚至減息。

基於以上信念，我推論香港經濟會稍微轉差，樓價跟隨下跌。當最脆弱點出現時，環球市場就如吸毒者，繼續依賴量寬和低息各地政府及央行會出手把環球資產價格推回高位，包括香港房地產。環球經濟始終困在「高資產價格、低息、低生產力增長、貧富懸殊」的QE政策陷阱裏 。

既然我認為樓價會跟隨香港經濟慢慢下行，應不應該賣樓？現在個市好淡靜，賣樓等於「買流動性」，會被斬一頸血；如果得一層樓，留來抗通脹；多過一層，仲好彩到有人出靚價，我會賣。

應不應該買樓？如果無，就要一層抗通脹，所以要預備足夠子彈（有的話），仲要好勤力睇樓，以把握這次下行週期入市。要膽大心細，盡量等樓價跌，但又要小心蘇州過後無艇搭。樓價最低時肯入市嘅人，應該係最勤力、最膽大、和最好運。

對樓市悲觀的人會相信利率大幅上升，經濟差引致通縮、失業率上升和租金下滑，大陸唔掂，資金急速流出香港、信貸緊縮...這班人會繼續等樓價跌，但到時他們當中絕大部分只會更悲觀，結果都無入市。

對樓市樂觀嘅人會相信土地問題惡化，租金繼續升，利率上到3%已差不多，失業率會維持低位。這班人希望貿易戰惡化，令銀行大斬客戶的貿易融資額度，那時多些生意人賣樓套現，執到平貨的機會就大些。

特別提一點：不要誤會買樓才有風險、租樓無。無論買不買樓都是下了注：買樓的風險反映在樓價升跌，估錯了，樓價大跌，只要供得起樓，心理上雖不好過，但生活不成問題 （收入不穩定和問財仔借錢的人士除外）；而租樓的風險反映在租金變化，如估錯了，租金上升，生活就比較吃力，儲蓄也比預期少，長此下去好「大鑊」！因此，如果對通脹、經濟、供求、利率等因素無心水，單純以風險管理角度看，我都會覺得買樓安全一點。

鄭發
金管局前助理總裁

「環球經濟始終困在「高資產價格、低息、低生產力增長、貧富懸殊」的QE政策陷阱裏 。」
呢個好真

任總早幾年都講過：賣自住樓等如沽空
自問自己冇咁藝高人膽大

重點句：

如果得一層樓，留來抗通脹...
如果無，就要一層抗通脹

自從脫離金本位，有人計過環球貨幣每18年平均損失購買力75%，當印鈔機喺政府手裡面，無限紙幣情況必然發生，憑空有鑄幣稅點會唔抽?

有個贏國人計1973年冥幣同2017年購買力，當時1萬冥幣約等如2017年235萬

上述嘅信不信由你，我嘅睇法好簡單，長期揸住貨幣必輸無疑，揸住資產輸嘅機會50/50，「輕微通貨膨脹」係各國政府財政政策，邊有國家玩通縮貨幣等經濟衰退?

正想貼出黎

hihi
I am back

現在個市好淡靜，賣樓等於「買流動性」

呢個point好有趣，又真係冇諗過

樓市前景咁壞，儲錢儲番咁快；
如果當日唔買，今日呎數應該買更大。

so9sad

大把門口假盤貴過舊年6月實際成交價

$345萬 利寶

有件咁事

其實肯減既靚盤無乜
肯劈都係升得好勁既細價盤如沙一嘉湖果d
睇左兩個月想入多個，奧運，將南都無咩肯減

易咗上車係好事

實際行出去睇盤好過睇報紙，佢寫嘅劈價盤永冇你份

奧運唔使睇喇，我嗰邊屋苑2房去到10球成交

要買細野好而家買，買居屋果班11月尾放監，到時又係手快有手慢無

我月頭落票買康怡，到最後業主唔賣
之後再高層既成左單850萬兩房，同我出既價一樣

我成日屎忽痕混吉落鋪睇，識左個靚女aa 但就係搵唔到筍盤

清唔怕收無限來電咩

我識親都是上年紀，做二手好似經驗豐富d

比著我想買野，都唔會想搵個太 young 太 MK 既 AA 黎做

名城4房戶1850萬沽 創同類新高
2018-11-12 13:28地產

利嘉閣市務經理古向嘉表示，大圍名城1期5座中層NC室，面積約1039方呎，4房1套另設儲物室間隔，以1850萬沽出，創屋苑同類新高，呎價約17806元。

對於毒撚永遠電話唔響的我，可能無限來電係一種幸福 （當然係見靚女先會留contact睇樓，阿叔死開啦 ）

我上年買果間其實係一個好有型的中年男aa 介紹 我阿媽有扮幫手搵，可能我媽有私心，但我見個aa有經驗同好有交帶，所以無咩異議 （我混吉為主所以先一邊搵筍盤一邊搵女 ）

北角海璇樓下日日都勁多蝗
第日入伙收工見到班蝗都唔開胃

巴打買左海璇？

靚女aa知唔知你混吉

想討教一下富榮花園
中層綠表殺到佢落450屌唔屌得過
定再觀望下

屌

識靚女aa係帶埋父母去睇樓，果次我父母捉我去幫我哥睇樓 最後no show埋，所以心知我係混吉，所以專登搵靚女睇樓 但靚女aa見我帶埋父母黎，應該係父母幹開到單 所以真心對靚女aa 唔住

鳴呀真係好誘人

俾我就去馬

利申：得失自己考慮，萬一買完再跌做左傅姿粲唔好黎怨

聽班淡淡講話呢度全部人都係aa 所以入黎悔改，希望靚女aa見到唔好嬲我

cream唔好嬲呀

問下宮園薰巴打

我覺得差唔多

佢住果頭？

佢好似留意開未補地價居屋

本身想喺sogo買小家電
但完全無平 買唔落手

睇下見唔見到佢上水先

自quote
然後連panashop都睇唔啱

你仲想買咩小家電？
凶宅呢？

電飯煲 熱水煲 微波爐

原來依家多左個置業post

屌 28 有啲盤加返價 ？

我初初睇都識左個好young既

但我同女友一齊睇

鞠穎怡

居屋結果一出 睇下會唔會推高番去

好正

有無Ching 分享下抽油煙機用邊個牌子，屋企開放式，只可以容納最闊70cm 左右

聖人呀

同女友睇好 一路同女友睇，一路同佢講，你睇下我買樓俾你，唔係買俾其他人（望一望aa)，睇下我幾愛你

㩒唔㩒？ 我本來都想買e記蒸焗
但太貴，打算買philco 3in1算

呢個係重點 個校網
其實係因為呀婆本身單人居屋 怕老人家百年歸老要還樓
就係綠表買居屋再加名
咁其實富榮同之前比都跌左成球
有人450中層靚裝即住所以有點心癢

樓市氣氛轉冷，恒地(012) 元朗蝶翠峰尚悦．嶺上載最新銷售安排，即日停售51伙，單位全部位處1座，實用面積195至370方呎，涉及24伙開放式、13伙1房及14伙2房。項目上周一(11月5日)首輪銷售僅沽75伙，不足首批152伙5成，開售至今累沽82伙，套現逾3.2億元。

聯合其他發展商一齊strong hold 跟新地

咁你張綠表其實都一樣有限期，睇啱就去馬，而家成堆白居二候住

名城 Grand Austin四房高層新高
低層新低 高層新高

去華都嗰邊冇乜，而且商場落一層細舖多，見到有一間賣呢個遊戲機平過深水埗，488蚊，冇問佢包唔包2個手掣

深水埗賣6嚿水起

我見我朋友想淘呢舊野玩

正啊

有3000個games, 懷舊games,估計係模擬器

好多同一server,一個死即全部死，我可以寫個program試，不過冇做，開嚟試吓死咗咪delete,揀唔中就下次

屯門街市藥房做得好，用V7 pay 每1嚿水加2蚊，唔夠1嚿水當1嚿水辦，最煩係班人俾錢阻住晒，慢到仆街

可以2play,駁到電視機嘅，所以有2個手掣連機

色差輸出定HDMI就冇留意

而家有啲茶記加盟咗deliveroo,類似贏國美團app咁，外賣app

iOS同Android都有app下載，不過我冇用過

食完早餐望到屯門站D出口已有幾個贏國代購等屈臣士同萬寧開門

咁每日用好少時間嘅啫，30分鐘左右，好多官方永久link係唔會死嘅，爭在block唔block

唔阻通道其實冇問題，屯門市廣場/時代廣場嗰邊通道窄，加上信和、四叔主打呢啲生意，金舖藥房多，班人喺門口執貨就非常阻礙

yoho mall就真係冇乜贏國水客喇，冇藥房唔算多金舖，屈臣士同萬寧都唔覺，有都肯定唔集中，冇樂仔冇活仔，邊有水貨客?

去咁多次基本上係冇見過拖喼嘅，主要做大西北本地人生意吃喝玩樂

yoho mall我覺得D野好貴,強國人唔會去買野
上水佢地來都係集中一兩條街度掃貨同行
主要避左個兩條街就見少佢地好多

yoho好似冇直通巴,
同埋去屯市又快過去YOHO
基本上都唔係佢地活動範圍....

新雄雞呢個商場主打大西北高檔商場，吃喝玩樂潮流時裝為主，睇個佈局刻意咁做，唔同其他商場爭水客生意，其實策略正確，大西北新界東已經唔少呢類商場，喺深圳灣或者羅湖過嚟，點會去元朗? 做「高檔」商場可以提高Grand Yoho嘅中產屋苑形象，先可以同荃灣西嗰堆屋苑抗衡

所以會有Durban呢類舖、IMAX戲院呢啲消費場所

唔知第二時海之戀、栢傲灣同荃城匯嘅商場經營策略會點?

Yoho Mall間飛髮舖剪個頭髮5嚿水，有唔記得2定3間，都係4嚿水起步 想搵水客就難

大陸客都去大馬路果邊啦 都算好 分開兩邊客

yoho 好興攪車展攪活動

淨係一田行中高檔起市已經好好搵

班住村養牛果班好很有錢，消費力勁到痴線

吸晒屯元天嘅本地客，最近我都去咗幾次yoho食飯，嗰邊選擇多，我估有成百間做食嘅

大高檔吸引唔到我呢個窮鬼

有平有貴喎，嗰間上海人家平均每人150蚊消費左右，同上海婆婆差唔多

食開人均消費50-100
最盡試過三四十就得
女王大人

樂仔都50喇 咁要幫襯唐記包點，我通常晏晝買個菜肉包+烏龍茶，10蚊5毫

買飯都係廿五蚊，不過街市仲平，16蚊鳳爪排骨飯

海之戀實淪陷 - 長實攪商場差新記幾皮

嶺南兩個飯70咋

睇個則似劏舖

以前我都屌兩個蒸飯就一餐，但之前有個唐記post話工場好污糟，食少d

有咁嘅事

吸塵機照字面搜尋

隔離開po話唐記包點好食，我有野講

搵返

日本牌子電器，吸塵機好型棍吓，屯門華都嗰間網域有賣，千零蚊

屌那星家陣電腦舖賣埋電器，深水埗嗰啲仲賣月餅

暫時冇肚痾過

其實好多廚房都唔係咁乾淨,所以食野就唔好去廚房睇
間間睇完都應該唔想食

依樣真

其實住大西北而家可以唔出九龍香港都有齊吃喝玩樂購物，以前同CEO去潮州百樂利苑北京樓，唔係去旺角就係金鐘，而家都唔使，yoho嗰邊開齊

where is new post?

而家話有架車係好普通，有個車位可以買幾架

華都車位都百幾萬鳥

新post要丁雲巴

褲已除

雲巴：召喚老貓

唔係講笑，上次食完真係唔舒服
以為果排夜訓身子弱

開左新 post

幫幫忙 copy and paste #2 同改 CCL